
const LaterKvl = [
	{
		questionText: 'చిలకమర్తి రచనలు ఆర్థిక సాయం చేసింది ఎవరు',
		ans: ['సత్యవోలు గునేశ్వరరావు'],
	},
	{
		questionText: 'చిలకమర్తి పోలవరం జమీందా యొక్క ఏ పత్రికకు సంపాదిగుడిగా పని చేశారు',
		ans: ['సరస్వతి'],
	},
	{
		questionText: 'కల్నల్ టాడ్ రాసిన ఏ గ్రంథమును చిలకమర్తి నరసింహం తెలుగులోకి అనువాదం చేశారు',
		ans: ['రాజ తరంగిణి'],
	},
	{
		questionText: 'చిలకమర్తి లక్ష్మీ నరసింహ హరిజనుల కోసం ప్రత్యేకంగా ఏ పాఠశాలను ఏర్పాటు చేశారు',
		ans: ['రామ్మోహన్ రాయ్'],
	},
	{
		questionText: 'రాజమండ్రిలో బిపిన్ చంద్రపాల్ ప్రసంగాన్ని తెలుగులోకి అనువాదం చేసింది ఎవరు',
		ans: ['చిలకమర్తి'],
	},
	{
		questionText: '\'భరత ఖండంబు\' చక్కని పాడావు అనే గీతాన్ని ఎవరు రచించారు',
		ans: ['చిలకమర్తి'],
	},
	{
		questionText: '\'భరత ఖండంబు\' చక్కని పాడావు అనే గీతాన్ని ఎవరు ఆలపించారు',
		ans: ['దువ్వూరి సుబ్బమ్మ'],
	},
	{
		questionText: 'దువ్వూరి సుబ్బమ్మకు గాంధీజీ ఏ బిరుదు ఇచ్చారు',
		ans: ['దేశభాంధవి'],
	},
	{
		questionText: 'తన దేహం తన గేయం అనే కవిత్వాన్ని వీరేశలింగం కి అంకితం ఇచ్చింది ఎవరు',
		ans: ['చిలకమర్తి'],
	},
	{
		questionText: 'ఉన్నవ లక్ష్మీనారాయణ వితంతు శరణాలయాన్ని ఎక్కడ ప్రారంభించారు ',
		ans: ['గుంటూరు'],
	},
	{
		questionText: 'స్త్రీ విద్య కొరకు \'శ్రీ శారదనికేతన్\' ఎవరు ప్రారంభించారు ',
		ans: ['ఉన్నవ లక్ష్మీనారాయణ & లక్ష్మీబాయమ్మ in బ్రాడీపేటలో'],
	},
	{
		questionText: '\'మాలపల్లి\' అనే నవలను ఎవరూ రచించారు',
		ans: ['ఉన్నవ లక్ష్మీనారాయణ'],
	},
	{
		questionText: 'స్వరాజ్ పార్టీకి ఆంధ్రాలో కార్యదర్శిగా ఎవరు పనిచేశారు',
		ans: ['ఉన్నవ లక్ష్మీనారాయణ'],
	},
	{
		questionText: '1930 లో శాసన ఉల్లంఘన ఉద్యమం కాలంలో ఆంధ్రాలో మొట్టమొదటి డిటెక్టర్ ఎవరు',
		ans: ['కొండా వెంకటప్పయ్య'],
	},
	{
		questionText: 'బాల గంగాధర్ తిలక్ యొక్క కేసరి,మరాఠా పత్రికల్లో వ్యాసాలు రాసిన తెలుగువారు ఎవరు',
		ans: ['కోమరాజు లక్ష్మణరావు'],
	},
	{
		questionText: 'కృష్ణదేవరాయ ఆంధ్ర భాషా నిలయం ఎవరి స్థాపించారు',
		ans: ['కోమరాజు లక్ష్మణరావు'],
	},
	{
		questionText: '',
		ans: [''],
	},

];

export default LaterKvl;
